<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="recipes-category.xsl"?>
<catalog>
    <catalogId>1</catalogId>
    <recipe>
        <recipeId>1</recipeId>
        <title>Шоколадний пудинг</title>
        <portions>4</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>150 г шоколаду</ingredient>
            <ingredient>100 г манної крупи</ingredient>
            <ingredient>5 склянок молока</ingredient>
            <ingredient>1 ч. ложка коричневого цукру</ingredient>
            <ingredient>2 ст. ложки вершкового масла</ingredient>
            <ingredient>50 г рубаних фісташок</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>Шоколад розламати на невеликі шматочки. Залиште трохи для оформлення.
            Молоко закип'ятіть з цукром, додайте вершкове масло і шоколад. Прогрійте при постійному помішуванні до
            повного розчинення шоколаду.
            Всипте манну крупу і варіть 3 хвилини при безперервному помішуванні.
            Змочіть форму холодною водою, викладіть приготовлену масу і поставте в холодильник на 2 години.
            Перед подачею на стіл вийміть з форми, наріжте на порції, посипте шоколадом і фісташками.
            До шоколадному пудингу відмінно підійдуть збиті вершки, а ті, хто любить експериментувати, можуть додати в
            пудинг дрібно нарізані консервовані фрукти.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>2</recipeId>
        <title>Лінивий медовик</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>печиво сухе 2 кг.</ingredient>
            <ingredient>молоко 500 мл.</ingredient>
            <ingredient>борошно 50 гр.</ingredient>
            <ingredient>цукор 200 гр.</ingredient>
            <ingredient>яєчні жовтки 4 шт.</ingredient>
            <ingredient>ванілін 1 гр.</ingredient>
            <ingredient>масло вершкове 80 гр.</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Молоко ділимо на 2 рівні частини. Одну частину ставимо на повільний вогонь, в іншу додаємо борошно, цукор,
            жовтки, ванілін і все ретельно перемішуємо. Потім додаємо отриману суміш в закипіле молоко і доводимо до
            кипіння, постійно помішуючи. Коли крем почне густіти додаємо вершкове масло. Після того як масло розтопиться
            варимо ще хвилину і знімаємо з вогню. Накриваємо пакетом або серветкою і чекаємо поки охолоне.
            Потім викладаємо пласт печива і змащуємо кремом і так до тих пір поки не скінчиться крем.
            Торт прикрашаємо крихтами печива. Ставимо на ніч у холодильник щоб просочився. Вранці вже можна їсти.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>3</recipeId>
        <title>Торт із печива з бананом на швидку руку</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>2 пачки цукрового печива</ingredient>
            <ingredient>5-6 бананів</ingredient>
            <ingredient>півлітра сметани</ingredient>
            <ingredient>1 стакан цукру</ingredient>
            <ingredient>300 мл. молока</ingredient>
            <ingredient>ківі, полуниця, апельсин</ingredient>
            <ingredient>шоколадка</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Сметану збиваємо з цукром, додаємо порізані кружальцями банани.
            Печиво вимочуємо попередньо в молоці (всього декілька секунд), після чого починаємо з нього викладати шарами
            торт.
            На блюдо кладемо шар печива, зверху сметану з бананами, ще такий же шар, і так скільки вийде шарів.
            Прикрашаємо тортик натертим шоколадом, а також за бажанням порізаними кружальцями або кубиками ківі,
            полуницею або апельсином.
            Ставимо в холодильник на півгодини. Потім подаємо на стіл.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>4</recipeId>
        <title>Торт "Чорний принц"</title>
        <portions>5</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>борошно пшеничне 1 стакан</ingredient>
            <ingredient>цукор 1стакан</ingredient>
            <ingredient>какао-порошок 2 ст. ложки</ingredient>
            <ingredient>сметана 1стакан</ingredient>
            <ingredient>яйця 1штука</ingredient>
            <ingredient>маргарин 1ст. ложка</ingredient>
            <ingredient>сода харчова 1/2 ч. ложки</ingredient>
            <ingredient>сіль 1щіпка</ingredient>
            <ingredient>цукор 3ст. ложки</ingredient>
            <ingredient>какао-порошок 3 ст. ложки</ingredient>
            <ingredient>сметана 2 ст. ложки</ingredient>
            <ingredient>масло вершкове 50-70 грам</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Борошно змішайте з цукром, посоліть, всипте какао і соду. Додайте сметану, яйце і розтоплений маргарин,
            замісіть тісто. У форму для випічки, вистелену пергаментом, перекладіть тісто, випікайте його 30-40 хвилин
            при 200°С, потім викладіть на блюдо і охолодіть.
            Для глазурі цукор змішайте з какао і сметаною. Доведіть суміш до кипіння на слабкому вогні, потім додайте
            масло, прогрівайте, помішуючи, до розчинення масла. Глазур зніміть з вогню і залийте випечений корж,
            охолодіть.
            При подачі торт можете посипати цукровою пудрою.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>5</recipeId>
        <title>Ягідно - йогуртовий торт</title>
        <portions>6</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>йогурт 450 г</ingredient>
            <ingredient>вершки густі 250 г</ingredient>
            <ingredient>желатин 1 ст. ложка</ingredient>
            <ingredient>цукор 2 ст. ложки</ingredient>
            <ingredient>сік 1 лимона</ingredient>
            <ingredient>цедра терта 1 лимона</ingredient>
            <ingredient>ягоди 600 г</ingredient>
            <ingredient>желатин 2 ч. ложки</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Желатин для желе і мусу замочіть окремо до набухання. Потім розпустіть окремо на водяній бані.
            Для ягідного желе 500 г ягід протріть, змішайте з цукром і желатином.
            Бісквітний корж укладіть в вистелену харчовою плівкою роз'ємну форму і вилийте на нього частину желе.
            Охолодіть до
            застигання.
            Для мусу йогурт змішайте з соком, цукром, половиною цедри і желатином. Додайте збиті вершки. Викладіть мус
            на
            застигле на бісквіті желе і охолодіть. Потім вилийте желе, що залишилося, і охолодіть.
            При подачі оформіть торт ягодами, збитими вершками і листочками меліси.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>6</recipeId>
        <title>Шоколадний пиріг</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>1,5 склянки борошна</ingredient>
            <ingredient>3 ст. ложки какао-порошку</ingredient>
            <ingredient>1 ч. ложка соди</ingredient>
            <ingredient>щіпка солі</ingredient>
            <ingredient>1 склянка цукру</ingredient>
            <ingredient>1/4 склянки олії</ingredient>
            <ingredient>1 склянка води</ingredient>
            <ingredient>1/2 ст. ложки ванільного екстракту</ingredient>
            <ingredient>1 ст. ложка білого винного оцту або лимонного соку</ingredient>
            <ingredient>1/4-1/2 ч. ложки розчинної кави</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Нагрійте духовку до 180 градусів. Застеліть форму для пирога папером для випічки, змастіть оливковою або
            рослинною олією і присипте борошном.
            Змішайте борошно, какао, соду і сіль. В окремій мисці змішайте цукор, масло, воду, оцет і каву. Збивайте
            цукор поки повністю не розчиниться.
            Змішайте обидві суміші до однорідної маси.
            Перелийте тісто в приготовану форму і випікайте 35-40 хвилин. Повністю остудіть і наріжте .
            Зверху можна покрити найпростішим шоколадним кремом або присипати тертим шоколадом.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>7</recipeId>
        <title>Банановий шоколадний торт</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>200 г печива</ingredient>
            <ingredient>50 г вершкового масла</ingredient>
            <ingredient>400 мл сметани</ingredient>
            <ingredient>1/2 склянки молока</ingredient>
            <ingredient>4 ст.л. цукру</ingredient>
            <ingredient>3 ст.л. з горою какао порошку</ingredient>
            <ingredient>1 упаковка желатину (10г)</ingredient>
            <ingredient>2 банана</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Печиво подрібнити в блендері. Масло розтопити на водяній бані. Змішати подрібнене печиво з маслом.
            Роз'ємну форму (20см) вистелити пергаментом для випічки. Висипати туди печиво, утрамбувати і поставити
            хвилин на 15 в холодильник.
            Желатин залити 4 ст.л. води кімнатної температури на 15 хвилин.
            Сметану змішати з 2 ст.л. цукру.
            Зваримо гарячий шоколад. Для цього змішаємо 2 ст.л. цукру, какао і молоко. Поставити цю суміш на дуууже
            маленький вогонь і варити, безперервно помішуючи, 2-3 хвилини.
            Трохи охолонувши шоколад змішати зі сметаною. Желатин підігріти на водяній бані до повного розчинення, але
            не кип'ятити! Додати желатин до сметани і добре перемішати.
            Банани перерізати вздовж і укласти їх на застиглий корж.
            Вилити зверху крем. І поставити торт в холодильник на 4-5 годин, а краще на ніч.
            Вийняти торт з форми, зняти папір і прикрасити на свій смак.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>8</recipeId>
        <title>Бланманже з фруктами</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>Желатин 30 гр заливаємо молоком 200 мл і ставимо в сторону на 1 годину;</ingredient>
            <ingredient>сир 700 гр</ingredient>
            <ingredient>сметану 250 гр</ingredient>
            <ingredient>цукор 200 гр</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            За допомогою міксера перетворюємо в однорідну масу;
            Фрукти (тут все справа смаку і фантазії) дрібно (можна і більше) нарізаємо;
            Набряклий желатин нагріваємо на вогні до 50-60 градусів, але ні в якому разі не даємо закипіти;
            Все змішуємо разомзаливаємо в будь-яку ємність (у нашому випадку - силіконова форма) і ставимо в холодильник
            на 4-5 годин.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>9</recipeId>
        <title>Торт на кефірі</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>3 яйця,</ingredient>
            <ingredient>1 стакан кефіру,</ingredient>
            <ingredient>1 стакан цукрового піску,</ingredient>
            <ingredient>0.5 ч.л. соди (погасити),</ingredient>
            <ingredient>2 склянки борошна.</ingredient>
            <ingredient>500 гр. сметани,</ingredient>
            <ingredient>100 гр. цукрового піску.</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Тісто:
            Все добре збити (тісто як густа сметана).
            Тісто розділити на 2 рівні частини, в одну додати 1 ч.л. какао.
            Спекти 2 коржі, остудити і розрізати гострим ножем на 2.
            Коржі змастити кремом (за бажанням можна додати горішки, цукати).
            Зверху присипати какао.
            Дати настоятися (3 години).
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>10</recipeId>
        <title>Мандариновий торт</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>5 великих мандаринів</ingredient>
            <ingredient>1,5 склянки цукру</ingredient>
            <ingredient>75 г вершкового масла</ingredient>
            <ingredient>1 яйце</ingredient>
            <ingredient>1 стакан кефіру</ingredient>
            <ingredient>3 склянки борошна</ingredient>
            <ingredient>сода</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Ретельно розтерти масло, цукор, яйце і в цю суміш влити склянку кефіру або кислого молока.
            Додати мандарини, пропустивши їх через м'ясорубку разом з шкіркою (насіння видалити).
            Додати трохи солі і розмішати. Суміш влити в борошно, збити, щоб не було грудочок, додати 1 чайну ложку
            соди, погашену в оцті.
            Ще раз вимісити і викласти у форму, змащену маслом і посипану борошном або сухарями. Дати постояти 40 хвилин
            і випікати мандариновий торт на середній температурі.
            Готовий торт змастити кремом і покрити мастикою.
            Інший варіант прикраси мандаринового торта - за типом пирога: потрібно викласти очищені від шкірки половинки
            часточок мандаринів на верх торта разом з іншими фруктами (підійде ківі, полуниця, виноград) і залити
            готовим апельсиновим желе.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>11</recipeId>
        <title>Торт "Монастирська хатинка"</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>1,5 склянки борошна</ingredient>
            <ingredient>4 склянки борошна</ingredient>
            <ingredient>250 гр. сметани</ingredient>
            <ingredient>2 ст. ложки цукру</ingredient>
            <ingredient>250 гр. сл. масла або маргарину</ingredient>
            <ingredient>щіпка солі</ingredient>
            <ingredient>0,5 кг вишні</ingredient>
            <ingredient>700-800 гр. сметани жирної</ingredient>
            <ingredient>0,5 ст. цукру</ingredient>
            <ingredient>10 гр. ванільного цукру</ingredient>
            <ingredient>тертий шоколад</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Запасаємося вишнею. Підійде ціла і очищена ягідка вишні в будь-якому вигляді. Якщо ви берете свіжу вишню, то
            за день або як мінімум за кілька годин до приготування звільніть вишню від кісточок і пересипте її цукром.
            Для зацукровування вишні краще відразу використовувати друшляк, щоб стік зайвий сік. "Солодку" вишню
            прибираємо в холодне місце, щоб не забродила.
            Борошно просіюємо через сито. Додаємо розм'якшене масло. Щоб масло швидше розм'якло, необхідно нарізати його
            на невеликі шматочки. Додаємо сметану, цукор, ванільний цукор, сіль. Беремо ніж і "рубаємо" тісто. До
            отриманої маси додаємо одне свіже куряче яйце і перемішуємо. Спочатку ложкою, а потім і чистими руками.
            Вимішуємо пісочне тісто до однорідної маси, але не довго.Готове тісто ставимо в холодильник на 1,5-2 години.
            Через 1,5-2 години дістаємо наше тісто. Викладаємо на робочу поверхню, яку заздалегідь присипаємо борошном.
            І ділимо на 3 рівні частини. Витягуємо з наших прохолодних засіків зацукровану вишню. Перемішуємо, злегка
            віджимаємо від соку.
            Беремо 1 заготовку тіста. Розкачуємо "квадратний млинець" приблизно 25Х25 см. Тісто не повинно бути дуже
            тонким. Розрізаємо на 5 смужок, шириною по 5 см. На смужки укладаємо ряд вишеньок. Загортаємо трубочки. І
            першу партію відправляємо рум'янитися в духовку на 180 градусів до готовності (печуться швидко - 10-15 хв).
            Все те ж саме робимо і з іншими 2-ма заготовками тесту. В результаті отримуємо 15 вишневих трубочок.
            Під час запікання трубочок готуємо крем. Віночком збиваємо крем до загустіння і збільшення маси в об'ємі.
            Готові вишневі трубочки охолоджуємо, сортуємо за розміром. Викладаємо "хатинку" наступним чином:
            - 5 найбільших, найбільш міцненьких трубочок на дно підноса
            - перемащуємо даний шар рясно кремом
            - 4 трубочки ставимо по центру попередніх 5
            - знову шар крему
            - 3 трубочки по центру попереднього шару (4 трубочок)
            - шар крему
            - 2 трубочки по центру попереднього шару (3 трубочок)
            - шар крему
            - 1 трубочка по центру попередніх 2
            Кремом, замазуємо верхню трубочку і всі раніше пропущені "прогалини". Прикрашаємо шоколадом (шоколад тремо
            на дрібній тертці на готовий торт. Ставимо торт на ніч у холодильник для просочення.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>12</recipeId>
        <title>Торт "Королівський"</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>2 жовтки</ingredient>
            <ingredient>1/3 ст. цукру</ingredient>
            <ingredient>100 гр вершкового масла</ingredient>
            <ingredient>0,5 ч.л. соди - погасити оцтом</ingredient>
            <ingredient>1 ст. борошна</ingredient>
            <ingredient>2 білка</ingredient>
            <ingredient>2/3 ст. цукру</ingredient>
            <ingredient>0,5 - 1 ст горіхів</ingredient>
            <ingredient>0,5 банки згущеного молока</ingredient>
            <ingredient>150 гр вершкового масла</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            1-й корж: Жовтки розтерти з цукром, додати розтоплене вершкове масло, гашену соду і борошно.
            Замісити тісто і поставити в холодильник на 30 хвилин. Вийде 4 коржа.
            2 -й корж: Збити білки з цукром, як для безе. Горіхи порізати крупно. На сковорідці руками розмазати тісто,
            посипати горіхами (і втиснути в тісто) і змастити білковим кремом.
            Пекти кожен корж (десь 180 градусів, ви дивитеся по своїй духовці) 12-15 хвилин, до рум'яного кольору безе.
            Так печемо всі 4 коржа.
            Крем: Масло збити зі згущеним молоком. Готові остиглі коржі перемазати масляним кремом. Зверху посипати
            горішками
            Торт обов'язково повинен просочитися.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>13</recipeId>
        <title>Шоколадний торт з морозивом</title>
        <portions>6</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>шоколад гіркий 300 г</ingredient>
            <ingredient>масло вершкове 270 г</ingredient>
            <ingredient>вершки густі 250 г</ingredient>
            <ingredient>яйця 4 шт.</ingredient>
            <ingredient>цукор 1/3 склянки</ingredient>
            <ingredient>борошно пшеничне 3-4 склянки</ingredient>
            <ingredient>морозиво 150 г</ingredient>
            <ingredient>ванілін на кінчику ножа</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Яєчні жовтки відокремте від білків. 250 г шоколаду розтопити разом з маслом на водяній бані, введіть по
            одному жовтки, додайте борошно, ванілін, перемішайте до отримання однорідної маси.
            Білки збийте з цукром в стійку піну, обережно введіть в шоколадну суміш. Перелийте її в форму, змащену
            маслом і посипану борошном або манкою. Випікайте корж 40 хвилин при 170-180 °С.
            Для соусу вершки нагрійте, додайте шоколад, що залишився, доведіть суміш до кипіння.
            Гарячий торт обережно вийміть з форми, укладіть на блюдо, полийте соусом. Зверху покладіть 2-3 кульки
            шоколадного морозива і відразу подавайте.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>14</recipeId>
        <title>Шоколадний торт без борошна</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>110 г темного або напівсолодкого шоколаду</ingredient>
            <ingredient>1/2 склянки вершкового масла</ingredient>
            <ingredient>3/4 склянки цукру</ingredient>
            <ingredient>3 великих яйця</ingredient>
            <ingredient>1/2 чайної ложки ванільного екстракту</ingredient>
            <ingredient>1/2 скланки якісного какао</ingredient>
            <ingredient>1/2 чайної ложки кориці</ingredient>
            <ingredient>1/4 чайної ложки кайенського перцю (за бажанням)</ingredient>
            <ingredient>1 чайна ложка меленої кави</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Розігрійте духовку до 180 градусів. Покрийте дно і стінки форми для випічки діаметром 20 см папером для
            випічки і злегка змастіть вершковим маслом папір.
            У маленькій мисці, помістіть шоколад, корицю, каву і кайенский перець (якщо використовується). Змішайте їх
            добре та відкладіть в сторону. В іншу маленьку миску помістіть шоколад і вершкове масло. Розтопіть їх до
            отримання однорідної маси (у мікрохвильовій печі або на водяній бані).
            Залийте гарячу шоколадну суміш в миску разом з цукром і добре збийте. Продовжуючи збивати, додавайте по
            одному яйця, не поспішати, щоб яйце повністю розмішалося, перш ніж додати наступне. Додати ванільний
            екстракт. Просіяти какао на шоколадну суміш і мішати знову, поки добре не перемішається. Вилийте отримане
            тісто в раніше підготовлену форму і випікайте близько 20-25 хвилин. Залиште готовий пиріг охолонути протягом
            5 хвилин, а потім проведіть гострим ножем з боків від форми і викладіть торт на тарілку. Дайте йому повністю
            охолонути перед подачею на святковий стіл.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>15</recipeId>
        <title>Моркв'яний бісквітний рулет</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>450 г моркви</ingredient>
            <ingredient>4 яйця</ingredient>
            <ingredient>1 склянка цукрової пудри</ingredient>
            <ingredient>1 ст.л. вершкового масла</ingredient>
            <ingredient>3 ст.л. пшеничного або кукурудзяного борошна</ingredient>
            <ingredient>1 ч.л. розпушувача</ingredient>
            <ingredient>200 г сметани</ingredient>
            <ingredient>2-3 ст.л. цукру</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Натерти моркву. Збити жовтки з 1 ст.л. олії і 1/2 склянки цукрової пудри. Додати борошно, трохи солі і
            разрихрітеля. Окремо збити білки, додаючи потроху залишилася цукрову пудру. Акуратно з'єднати 2 суміші і
            перемішати.
            Вилийте тісто на лист з пергаментним папером, попередньо змащену маслом. Запікайте бісквіт в духовці при
            середній температурі 10-15 хвилин.
            Поки бісквіт остигає, збийте сметану з цукром. Остиглий бісквіт намажте кремом і поверніть рулетом. Готовий
            рулет можна посипати цукровою пудрою або кокосовою стружкою.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>1</recipeId>
        <title>Шоколадний пудинг</title>
        <portions>4</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>150 г шоколаду</ingredient>
            <ingredient>100 г манної крупи</ingredient>
            <ingredient>5 склянок молока</ingredient>
            <ingredient>1 ч. ложка коричневого цукру</ingredient>
            <ingredient>2 ст. ложки вершкового масла</ingredient>
            <ingredient>50 г рубаних фісташок</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>Шоколад розламати на невеликі шматочки. Залиште трохи для оформлення.
            Молоко закип'ятіть з цукром, додайте вершкове масло і шоколад. Прогрійте при постійному помішуванні до
            повного розчинення шоколаду.
            Всипте манну крупу і варіть 3 хвилини при безперервному помішуванні.
            Змочіть форму холодною водою, викладіть приготовлену масу і поставте в холодильник на 2 години.
            Перед подачею на стіл вийміть з форми, наріжте на порції, посипте шоколадом і фісташками.
            До шоколадному пудингу відмінно підійдуть збиті вершки, а ті, хто любить експериментувати, можуть додати в
            пудинг дрібно нарізані консервовані фрукти.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>2</recipeId>
        <title>Лінивий медовик</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>печиво сухе 2 кг.</ingredient>
            <ingredient>молоко 500 мл.</ingredient>
            <ingredient>борошно 50 гр.</ingredient>
            <ingredient>цукор 200 гр.</ingredient>
            <ingredient>яєчні жовтки 4 шт.</ingredient>
            <ingredient>ванілін 1 гр.</ingredient>
            <ingredient>масло вершкове 80 гр.</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Молоко ділимо на 2 рівні частини. Одну частину ставимо на повільний вогонь, в іншу додаємо борошно, цукор,
            жовтки, ванілін і все ретельно перемішуємо. Потім додаємо отриману суміш в закипіле молоко і доводимо до
            кипіння, постійно помішуючи. Коли крем почне густіти додаємо вершкове масло. Після того як масло розтопиться
            варимо ще хвилину і знімаємо з вогню. Накриваємо пакетом або серветкою і чекаємо поки охолоне.
            Потім викладаємо пласт печива і змащуємо кремом і так до тих пір поки не скінчиться крем.
            Торт прикрашаємо крихтами печива. Ставимо на ніч у холодильник щоб просочився. Вранці вже можна їсти.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>3</recipeId>
        <title>Торт із печива з бананом на швидку руку</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>2 пачки цукрового печива</ingredient>
            <ingredient>5-6 бананів</ingredient>
            <ingredient>півлітра сметани</ingredient>
            <ingredient>1 стакан цукру</ingredient>
            <ingredient>300 мл. молока</ingredient>
            <ingredient>ківі, полуниця, апельсин</ingredient>
            <ingredient>шоколадка</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Сметану збиваємо з цукром, додаємо порізані кружальцями банани.
            Печиво вимочуємо попередньо в молоці (всього декілька секунд), після чого починаємо з нього викладати шарами
            торт.
            На блюдо кладемо шар печива, зверху сметану з бананами, ще такий же шар, і так скільки вийде шарів.
            Прикрашаємо тортик натертим шоколадом, а також за бажанням порізаними кружальцями або кубиками ківі,
            полуницею або апельсином.
            Ставимо в холодильник на півгодини. Потім подаємо на стіл.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>4</recipeId>
        <title>Торт "Чорний принц"</title>
        <portions>5</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>борошно пшеничне 1 стакан</ingredient>
            <ingredient>цукор 1стакан</ingredient>
            <ingredient>какао-порошок 2 ст. ложки</ingredient>
            <ingredient>сметана 1стакан</ingredient>
            <ingredient>яйця 1штука</ingredient>
            <ingredient>маргарин 1ст. ложка</ingredient>
            <ingredient>сода харчова 1/2 ч. ложки</ingredient>
            <ingredient>сіль 1щіпка</ingredient>
            <ingredient>цукор 3ст. ложки</ingredient>
            <ingredient>какао-порошок 3 ст. ложки</ingredient>
            <ingredient>сметана 2 ст. ложки</ingredient>
            <ingredient>масло вершкове 50-70 грам</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Борошно змішайте з цукром, посоліть, всипте какао і соду. Додайте сметану, яйце і розтоплений маргарин,
            замісіть тісто. У форму для випічки, вистелену пергаментом, перекладіть тісто, випікайте його 30-40 хвилин
            при 200°С, потім викладіть на блюдо і охолодіть.
            Для глазурі цукор змішайте з какао і сметаною. Доведіть суміш до кипіння на слабкому вогні, потім додайте
            масло, прогрівайте, помішуючи, до розчинення масла. Глазур зніміть з вогню і залийте випечений корж,
            охолодіть.
            При подачі торт можете посипати цукровою пудрою.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>5</recipeId>
        <title>Ягідно - йогуртовий торт</title>
        <portions>6</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>йогурт 450 г</ingredient>
            <ingredient>вершки густі 250 г</ingredient>
            <ingredient>желатин 1 ст. ложка</ingredient>
            <ingredient>цукор 2 ст. ложки</ingredient>
            <ingredient>сік 1 лимона</ingredient>
            <ingredient>цедра терта 1 лимона</ingredient>
            <ingredient>ягоди 600 г</ingredient>
            <ingredient>желатин 2 ч. ложки</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Желатин для желе і мусу замочіть окремо до набухання. Потім розпустіть окремо на водяній бані.
            Для ягідного желе 500 г ягід протріть, змішайте з цукром і желатином.
            Бісквітний корж укладіть в вистелену харчовою плівкою роз'ємну форму і вилийте на нього частину желе.
            Охолодіть до
            застигання.
            Для мусу йогурт змішайте з соком, цукром, половиною цедри і желатином. Додайте збиті вершки. Викладіть мус
            на
            застигле на бісквіті желе і охолодіть. Потім вилийте желе, що залишилося, і охолодіть.
            При подачі оформіть торт ягодами, збитими вершками і листочками меліси.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>6</recipeId>
        <title>Шоколадний пиріг</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>1,5 склянки борошна</ingredient>
            <ingredient>3 ст. ложки какао-порошку</ingredient>
            <ingredient>1 ч. ложка соди</ingredient>
            <ingredient>щіпка солі</ingredient>
            <ingredient>1 склянка цукру</ingredient>
            <ingredient>1/4 склянки олії</ingredient>
            <ingredient>1 склянка води</ingredient>
            <ingredient>1/2 ст. ложки ванільного екстракту</ingredient>
            <ingredient>1 ст. ложка білого винного оцту або лимонного соку</ingredient>
            <ingredient>1/4-1/2 ч. ложки розчинної кави</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Нагрійте духовку до 180 градусів. Застеліть форму для пирога папером для випічки, змастіть оливковою або
            рослинною олією і присипте борошном.
            Змішайте борошно, какао, соду і сіль. В окремій мисці змішайте цукор, масло, воду, оцет і каву. Збивайте
            цукор поки повністю не розчиниться.
            Змішайте обидві суміші до однорідної маси.
            Перелийте тісто в приготовану форму і випікайте 35-40 хвилин. Повністю остудіть і наріжте .
            Зверху можна покрити найпростішим шоколадним кремом або присипати тертим шоколадом.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>7</recipeId>
        <title>Банановий шоколадний торт</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>200 г печива</ingredient>
            <ingredient>50 г вершкового масла</ingredient>
            <ingredient>400 мл сметани</ingredient>
            <ingredient>1/2 склянки молока</ingredient>
            <ingredient>4 ст.л. цукру</ingredient>
            <ingredient>3 ст.л. з горою какао порошку</ingredient>
            <ingredient>1 упаковка желатину (10г)</ingredient>
            <ingredient>2 банана</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Печиво подрібнити в блендері. Масло розтопити на водяній бані. Змішати подрібнене печиво з маслом.
            Роз'ємну форму (20см) вистелити пергаментом для випічки. Висипати туди печиво, утрамбувати і поставити
            хвилин на 15 в холодильник.
            Желатин залити 4 ст.л. води кімнатної температури на 15 хвилин.
            Сметану змішати з 2 ст.л. цукру.
            Зваримо гарячий шоколад. Для цього змішаємо 2 ст.л. цукру, какао і молоко. Поставити цю суміш на дуууже
            маленький вогонь і варити, безперервно помішуючи, 2-3 хвилини.
            Трохи охолонувши шоколад змішати зі сметаною. Желатин підігріти на водяній бані до повного розчинення, але
            не кип'ятити! Додати желатин до сметани і добре перемішати.
            Банани перерізати вздовж і укласти їх на застиглий корж.
            Вилити зверху крем. І поставити торт в холодильник на 4-5 годин, а краще на ніч.
            Вийняти торт з форми, зняти папір і прикрасити на свій смак.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>8</recipeId>
        <title>Бланманже з фруктами</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>Желатин 30 гр заливаємо молоком 200 мл і ставимо в сторону на 1 годину;</ingredient>
            <ingredient>сир 700 гр</ingredient>
            <ingredient>сметану 250 гр</ingredient>
            <ingredient>цукор 200 гр</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            За допомогою міксера перетворюємо в однорідну масу;
            Фрукти (тут все справа смаку і фантазії) дрібно (можна і більше) нарізаємо;
            Набряклий желатин нагріваємо на вогні до 50-60 градусів, але ні в якому разі не даємо закипіти;
            Все змішуємо разомзаливаємо в будь-яку ємність (у нашому випадку - силіконова форма) і ставимо в холодильник
            на 4-5 годин.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>9</recipeId>
        <title>Торт на кефірі</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>3 яйця,</ingredient>
            <ingredient>1 стакан кефіру,</ingredient>
            <ingredient>1 стакан цукрового піску,</ingredient>
            <ingredient>0.5 ч.л. соди (погасити),</ingredient>
            <ingredient>2 склянки борошна.</ingredient>
            <ingredient>500 гр. сметани,</ingredient>
            <ingredient>100 гр. цукрового піску.</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Тісто:
            Все добре збити (тісто як густа сметана).
            Тісто розділити на 2 рівні частини, в одну додати 1 ч.л. какао.
            Спекти 2 коржі, остудити і розрізати гострим ножем на 2.
            Коржі змастити кремом (за бажанням можна додати горішки, цукати).
            Зверху присипати какао.
            Дати настоятися (3 години).
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>10</recipeId>
        <title>Мандариновий торт</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>5 великих мандаринів</ingredient>
            <ingredient>1,5 склянки цукру</ingredient>
            <ingredient>75 г вершкового масла</ingredient>
            <ingredient>1 яйце</ingredient>
            <ingredient>1 стакан кефіру</ingredient>
            <ingredient>3 склянки борошна</ingredient>
            <ingredient>сода</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Ретельно розтерти масло, цукор, яйце і в цю суміш влити склянку кефіру або кислого молока.
            Додати мандарини, пропустивши їх через м'ясорубку разом з шкіркою (насіння видалити).
            Додати трохи солі і розмішати. Суміш влити в борошно, збити, щоб не було грудочок, додати 1 чайну ложку
            соди, погашену в оцті.
            Ще раз вимісити і викласти у форму, змащену маслом і посипану борошном або сухарями. Дати постояти 40 хвилин
            і випікати мандариновий торт на середній температурі.
            Готовий торт змастити кремом і покрити мастикою.
            Інший варіант прикраси мандаринового торта - за типом пирога: потрібно викласти очищені від шкірки половинки
            часточок мандаринів на верх торта разом з іншими фруктами (підійде ківі, полуниця, виноград) і залити
            готовим апельсиновим желе.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>11</recipeId>
        <title>Торт "Монастирська хатинка"</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>1,5 склянки борошна</ingredient>
            <ingredient>4 склянки борошна</ingredient>
            <ingredient>250 гр. сметани</ingredient>
            <ingredient>2 ст. ложки цукру</ingredient>
            <ingredient>250 гр. сл. масла або маргарину</ingredient>
            <ingredient>щіпка солі</ingredient>
            <ingredient>0,5 кг вишні</ingredient>
            <ingredient>700-800 гр. сметани жирної</ingredient>
            <ingredient>0,5 ст. цукру</ingredient>
            <ingredient>10 гр. ванільного цукру</ingredient>
            <ingredient>тертий шоколад</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Запасаємося вишнею. Підійде ціла і очищена ягідка вишні в будь-якому вигляді. Якщо ви берете свіжу вишню, то
            за день або як мінімум за кілька годин до приготування звільніть вишню від кісточок і пересипте її цукром.
            Для зацукровування вишні краще відразу використовувати друшляк, щоб стік зайвий сік. "Солодку" вишню
            прибираємо в холодне місце, щоб не забродила.
            Борошно просіюємо через сито. Додаємо розм'якшене масло. Щоб масло швидше розм'якло, необхідно нарізати його
            на невеликі шматочки. Додаємо сметану, цукор, ванільний цукор, сіль. Беремо ніж і "рубаємо" тісто. До
            отриманої маси додаємо одне свіже куряче яйце і перемішуємо. Спочатку ложкою, а потім і чистими руками.
            Вимішуємо пісочне тісто до однорідної маси, але не довго.Готове тісто ставимо в холодильник на 1,5-2 години.
            Через 1,5-2 години дістаємо наше тісто. Викладаємо на робочу поверхню, яку заздалегідь присипаємо борошном.
            І ділимо на 3 рівні частини. Витягуємо з наших прохолодних засіків зацукровану вишню. Перемішуємо, злегка
            віджимаємо від соку.
            Беремо 1 заготовку тіста. Розкачуємо "квадратний млинець" приблизно 25Х25 см. Тісто не повинно бути дуже
            тонким. Розрізаємо на 5 смужок, шириною по 5 см. На смужки укладаємо ряд вишеньок. Загортаємо трубочки. І
            першу партію відправляємо рум'янитися в духовку на 180 градусів до готовності (печуться швидко - 10-15 хв).
            Все те ж саме робимо і з іншими 2-ма заготовками тесту. В результаті отримуємо 15 вишневих трубочок.
            Під час запікання трубочок готуємо крем. Віночком збиваємо крем до загустіння і збільшення маси в об'ємі.
            Готові вишневі трубочки охолоджуємо, сортуємо за розміром. Викладаємо "хатинку" наступним чином:
            - 5 найбільших, найбільш міцненьких трубочок на дно підноса
            - перемащуємо даний шар рясно кремом
            - 4 трубочки ставимо по центру попередніх 5
            - знову шар крему
            - 3 трубочки по центру попереднього шару (4 трубочок)
            - шар крему
            - 2 трубочки по центру попереднього шару (3 трубочок)
            - шар крему
            - 1 трубочка по центру попередніх 2
            Кремом, замазуємо верхню трубочку і всі раніше пропущені "прогалини". Прикрашаємо шоколадом (шоколад тремо
            на дрібній тертці на готовий торт. Ставимо торт на ніч у холодильник для просочення.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>12</recipeId>
        <title>Торт "Королівський"</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>2 жовтки</ingredient>
            <ingredient>1/3 ст. цукру</ingredient>
            <ingredient>100 гр вершкового масла</ingredient>
            <ingredient>0,5 ч.л. соди - погасити оцтом</ingredient>
            <ingredient>1 ст. борошна</ingredient>
            <ingredient>2 білка</ingredient>
            <ingredient>2/3 ст. цукру</ingredient>
            <ingredient>0,5 - 1 ст горіхів</ingredient>
            <ingredient>0,5 банки згущеного молока</ingredient>
            <ingredient>150 гр вершкового масла</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            1-й корж: Жовтки розтерти з цукром, додати розтоплене вершкове масло, гашену соду і борошно.
            Замісити тісто і поставити в холодильник на 30 хвилин. Вийде 4 коржа.
            2 -й корж: Збити білки з цукром, як для безе. Горіхи порізати крупно. На сковорідці руками розмазати тісто,
            посипати горіхами (і втиснути в тісто) і змастити білковим кремом.
            Пекти кожен корж (десь 180 градусів, ви дивитеся по своїй духовці) 12-15 хвилин, до рум'яного кольору безе.
            Так печемо всі 4 коржа.
            Крем: Масло збити зі згущеним молоком. Готові остиглі коржі перемазати масляним кремом. Зверху посипати
            горішками
            Торт обов'язково повинен просочитися.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>13</recipeId>
        <title>Шоколадний торт з морозивом</title>
        <portions>6</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>шоколад гіркий 300 г</ingredient>
            <ingredient>масло вершкове 270 г</ingredient>
            <ingredient>вершки густі 250 г</ingredient>
            <ingredient>яйця 4 шт.</ingredient>
            <ingredient>цукор 1/3 склянки</ingredient>
            <ingredient>борошно пшеничне 3-4 склянки</ingredient>
            <ingredient>морозиво 150 г</ingredient>
            <ingredient>ванілін на кінчику ножа</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Яєчні жовтки відокремте від білків. 250 г шоколаду розтопити разом з маслом на водяній бані, введіть по
            одному жовтки, додайте борошно, ванілін, перемішайте до отримання однорідної маси.
            Білки збийте з цукром в стійку піну, обережно введіть в шоколадну суміш. Перелийте її в форму, змащену
            маслом і посипану борошном або манкою. Випікайте корж 40 хвилин при 170-180 °С.
            Для соусу вершки нагрійте, додайте шоколад, що залишився, доведіть суміш до кипіння.
            Гарячий торт обережно вийміть з форми, укладіть на блюдо, полийте соусом. Зверху покладіть 2-3 кульки
            шоколадного морозива і відразу подавайте.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>14</recipeId>
        <title>Шоколадний торт без борошна</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>110 г темного або напівсолодкого шоколаду</ingredient>
            <ingredient>1/2 склянки вершкового масла</ingredient>
            <ingredient>3/4 склянки цукру</ingredient>
            <ingredient>3 великих яйця</ingredient>
            <ingredient>1/2 чайної ложки ванільного екстракту</ingredient>
            <ingredient>1/2 скланки якісного какао</ingredient>
            <ingredient>1/2 чайної ложки кориці</ingredient>
            <ingredient>1/4 чайної ложки кайенського перцю (за бажанням)</ingredient>
            <ingredient>1 чайна ложка меленої кави</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Розігрійте духовку до 180 градусів. Покрийте дно і стінки форми для випічки діаметром 20 см папером для
            випічки і злегка змастіть вершковим маслом папір.
            У маленькій мисці, помістіть шоколад, корицю, каву і кайенский перець (якщо використовується). Змішайте їх
            добре та відкладіть в сторону. В іншу маленьку миску помістіть шоколад і вершкове масло. Розтопіть їх до
            отримання однорідної маси (у мікрохвильовій печі або на водяній бані).
            Залийте гарячу шоколадну суміш в миску разом з цукром і добре збийте. Продовжуючи збивати, додавайте по
            одному яйця, не поспішати, щоб яйце повністю розмішалося, перш ніж додати наступне. Додати ванільний
            екстракт. Просіяти какао на шоколадну суміш і мішати знову, поки добре не перемішається. Вилийте отримане
            тісто в раніше підготовлену форму і випікайте близько 20-25 хвилин. Залиште готовий пиріг охолонути протягом
            5 хвилин, а потім проведіть гострим ножем з боків від форми і викладіть торт на тарілку. Дайте йому повністю
            охолонути перед подачею на святковий стіл.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>15</recipeId>
        <title>Моркв'яний бісквітний рулет</title>
        <portions>1</portions>
        <ingredients>
            <ingredient>450 г моркви</ingredient>
            <ingredient>4 яйця</ingredient>
            <ingredient>1 склянка цукрової пудри</ingredient>
            <ingredient>1 ст.л. вершкового масла</ingredient>
            <ingredient>3 ст.л. пшеничного або кукурудзяного борошна</ingredient>
            <ingredient>1 ч.л. розпушувача</ingredient>
            <ingredient>200 г сметани</ingredient>
            <ingredient>2-3 ст.л. цукру</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Натерти моркву. Збити жовтки з 1 ст.л. олії і 1/2 склянки цукрової пудри. Додати борошно, трохи солі і
            разрихрітеля. Окремо збити білки, додаючи потроху залишилася цукрову пудру. Акуратно з'єднати 2 суміші і
            перемішати.
            Вилийте тісто на лист з пергаментним папером, попередньо змащену маслом. Запікайте бісквіт в духовці при
            середній температурі 10-15 хвилин.
            Поки бісквіт остигає, збийте сметану з цукром. Остиглий бісквіт намажте кремом і поверніть рулетом. Готовий
            рулет можна посипати цукровою пудрою або кокосовою стружкою.
        </cooking>
    </recipe>
</catalog>