<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="recipes-category.xsl"?>
<catalog>
    <catalogId>3</catalogId>
    <recipe>
        <recipeId>1</recipeId>
        <title>Гаспачо</title>
        <portions>4</portions>
        <image>images/soups/1.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>4 шт. помідорів</ingredient>
            <ingredient>2 шт. солодких перців</ingredient>
            <ingredient>2 шт. огірків</ingredient>
            <ingredient>1 головка ріпчастої цибулі</ingredient>
            <ingredient>2 зубчики часнику</ingredient>
            <ingredient>1/2 склянки оливкової олії</ingredient>
            <ingredient>2 ч. ложки лимонного соку</ingredient>
            <ingredient>3 ст. ложки зелені петрушки і рубаного кропу</ingredient>
            <ingredient>50 г сухариків</ingredient>
            <ingredient>чорний мелений перець</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>Цибулю наріжте дольками. Помідори надріжте крестнакрест, обдайте окропом, очистіть від шкірки і
            розріжте на 3-4 частини.
            Огірки очистіть від шкірки і наріжте кубиками. Солодкі перці розріжте навпіл, очистіть від насіння і
            перегородок і наріжте кубиками.
            Помідори, солодкий перець, огірки, цибулю і часник подрібніть блендером.
            До овочів додайте лимонний сік, оливкову олію, посоліть, поперчіть, перемішайте. Поставте суп в холодильник
            на 3 години.
            При подачі суп розлийте по тарілках, посипте рубаною зеленню і сухариками.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>2</recipeId>
        <title>Морквяний суп з грінками</title>
        <portions>4</portions>
        <image>images/soups/2.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>морква 800 г</ingredient>
            <ingredient>цибуля ріпчаста 1 головка</ingredient>
            <ingredient>коріандр мелений 1 ч. ложка</ingredient>
            <ingredient>насіння кмину мелене 1 ч. ложка</ingredient>
            <ingredient>паприка мелена 1 ч. ложка</ingredient>
            <ingredient>бульйон овочевий 1 л</ingredient>
            <ingredient>грінки часникові</ingredient>
            <ingredient>перець чорний мелений</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Цибулю дрібно порубайте, моркву наріжте кружечками і пасеруйте на олії на слабкому вогні, помішуючи, 5
            хвилин.
            Додайте коріандр, кмин, паприку і пасеруйте, помішуючи, ще хвилину.
            Пасеровані овочі залийте гарячим бульйоном, доведіть до кипіння, накрийте кришкою і варіть на слабкому вогні
            10 хвилин.
            Овочі з бульйоном збийте в міксері або кухонному комбайні до отримання однорідної маси. Знову перелийте в
            каструлю, посоліть, поперчіть і доведіть на помірному вогні до кипіння.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>3</recipeId>
        <title>Пісний суп з червоної квасолі</title>
        <portions>6</portions>
        <image>images/soups/3.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>квасоля червона 300 г</ingredient>
            <ingredient>горіхи волоські 100 г</ingredient>
            <ingredient>цибуля ріпчаста 1-2 головки</ingredient>
            <ingredient>вода 8 склянок</ingredient>
            <ingredient>сік гранатовий 2 склянки</ingredient>
            <ingredient>зелень петрушки, кропу, селери, кінза, м'ята по 1-2 гілочки</ingredient>
            <ingredient>перець пекучий 1/2 стручка</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Квасолю замочіть в холодній воді на 6-8 годин, воду злийте. Квасолю залийте свіжою водою (8 склянок) і
            варіть до готовності.
            Коли квасоля розвариться, розімніть її, щоб не залишилося цілих зерен, всипте рубані горіхи, дрібно нарізану
            ріпчасту цибулю і стручковий перець, посоліть і варіть ще 10 хвилин.
            Додайте в суп дрібно нарізану зелень, варіть ще 3 хвилини, потім влийте гранатовий сік і дайте закипіти.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>4</recipeId>
        <title>Пісний капусняк з грибами</title>
        <portions>8</portions>
        <image>images/soups/4.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>вода 3 л</ingredient>
            <ingredient>капуста квашена 800 г</ingredient>
            <ingredient>гриби 300 г</ingredient>
            <ingredient>морква 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>картопля 400 г</ingredient>
            <ingredient>корінь селери 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>корінь петрушки 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>корінь пастернаку 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>цибуля ріпчаста 1 головка</ingredient>
            <ingredient>масло рослинне 40 г</ingredient>
            <ingredient>лавровий лист 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>цукор 1 ч. ложка</ingredient>
            <ingredient>перець чорний горошком 2 шт.</ingredient>
            <ingredient>сметана 160 г</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Гриби наріжте скибочками, залийте водою і відваріть.
            Моркву, цибулю і коріння дрібно наріжте, обсмажте на олії.
            До квашеній капусті додайте частину грибного відвару, цукор, лавровий лист і тушкуйте капусту до готовності.
            Грибний відвар, що залишився, доведіть до кипіння, додайте картоплю, знову доведіть до кипіння, покладіть
            капусту, гриби, пасеровані цибулю, моркву і коріння, перець, сіль і варіть суп до готовності.
            При подачі посипте капусняк дрібно нарізаною зеленню петрушки і кропу, заправте сметаною.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>5</recipeId>
        <title>Гречаний суп з грибами</title>
        <portions>4</portions>
        <image>images/soups/5.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>Шампіньйони 150 гр;</ingredient>
            <ingredient>Картопля 2 шт;</ingredient>
            <ingredient>Гречана крупа 0.3 склянки;</ingredient>
            <ingredient>Цибуля ріпчаста 1 шт;</ingredient>
            <ingredient>Морква 1 шт;</ingredient>
            <ingredient>Сіль 1 ч.л;</ingredient>
            <ingredient>Вода 2 літри;</ingredient>
            <ingredient>Петрушка 2 ст. л.;</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Цибулю нарізати невеликими кубиками. Моркву натерти на тертці. У сковороді нагріти рослинне масло. Скласти
            цибулю і моркву. Обсмажувати до м'якості. Потім додати гриби, нарізані пластинками. Обсмажувати все разом до
            золотистого кольору.
            У каструлю налити 2 літри води, довести до кипіння. Скласти картоплю нарізану кубиками, засипати миту
            гречану крупу. Варити на слабкому вогні 10 хвилин. Потім додати смажену цибулю, моркву та гриби. За смаком
            приправити сіллю.
            Гречаний суп з грибами варити ще 5-7 хвилин. Додати рубану зелень і зняти з вогню. приємного апетиту
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>6</recipeId>
        <title>Картопляний суп з цвітною капустою</title>
        <portions>4</portions>
        <image>images/soups/6.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>картопля 4 шт.</ingredient>
            <ingredient>капуста цвітна 200 г</ingredient>
            <ingredient>морква 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>стебла селери 4 шт.</ingredient>
            <ingredient>цибуля-порей 1/4 стебла</ingredient>
            <ingredient>кабачок 1/2 шт.</ingredient>
            <ingredient>перець солодкий 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>помідори 2 шт.</ingredient>
            <ingredient>вода - 4 склянки</ingredient>
            <ingredient>масло топлене 2 ст. ложки</ingredient>
            <ingredient>сметана 4 ст. ложки</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Моркву і цибулю-порей наріжте кружальцями, перець - соломкою. Спасеруйте овочі на топленому маслі.
            Картопля, стебла селери і кабачок наріжте скибочками, капусту розберіть на суцвіття.
            У киплячу воду покладіть картоплю і доведіть до кипіння. Додайте кабачок, селеру, капусту, пасеровані овочі
            і варіть 10 хвилин. Наприкінці варіння покладіть нарізані часточками помідори, посоліть і варіть суп ще 5
            хвилин.
            Подавайте суп зі сметаною і рубаною зеленню.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>7</recipeId>
        <title>Овочевий суп з грибами</title>
        <portions>4</portions>
        <image>images/soups/7.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>картопля 4 шт.</ingredient>
            <ingredient>картопля 2 шт.</ingredient>
            <ingredient>морква 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>перець солодкий червоний 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>цибуля-порей 1 стебло</ingredient>
            <ingredient>зелений горошок 100 г</ingredient>
            <ingredient>печериці 200 г</ingredient>
            <ingredient>відвар овочевий 1 л</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Картоплю, моркву і перець наріжте кубиками, гриби - скибочками, цибулю - кружальцями. Овочі та гриби
            покладіть в чашу мультиварки, залийте гарячим відваром і готуйте в програмі «Тушкування» 20 хвилин.
            Додайте зелений горошок, посоліть і продовжуйте готувати ще 5 хвилин.
            Окремо до супу можна подати зелень петрушки і скибочки.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>8</recipeId>
        <title>Суп овочевий</title>
        <portions>4</portions>
        <image>images/soups/8.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>1,5 л води,</ingredient>
            <ingredient>4 великі картоплини,</ingredient>
            <ingredient>2 морквини,</ingredient>
            <ingredient>1 корінь селери,</ingredient>
            <ingredient>1 корінь петрушки,</ingredient>
            <ingredient>1 пастернак,</ingredient>
            <ingredient>1 цибулина,</ingredient>
            <ingredient>150 г сметани,</ingredient>
            <ingredient>1 яєчний жовток,</ingredient>
            <ingredient>зелень кропу і петрушки,</ingredient>
            <ingredient>сіль за смаком.</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Моркву, селеру, петрушку, цибулю і пастернак нарізати невеликими часточка­ми, зварити в підсоленій воді.
            Коли овочі будуть майже готові, додати нарізану кар­топлю. Окремо змішати сметану з жовтком. Після того як
            картопля стане м’якою, за­правити суп сметаною з яйцем, ретельно помішуючи, додати дрібно нарізану зелень.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>9</recipeId>
        <title>Солянка на грибному бульйоні</title>
        <portions>4</portions>
        <image>images/soups/9.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>500 г грибів,</ingredient>
            <ingredient>2 цибулини,</ingredient>
            <ingredient>2 ст. ложки томату-пюре</ingredient>
            <ingredient>2 ст. ложки масла</ingredient>
            <ingredient>100 г сметани,</ingredient>
            <ingredient>1/4 лимона,</ingredient>
            <ingredient>150 -200 г. солоних огірків.</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Нашаткувати і злегка присмажити цибулю, додавши наприкінці смаження томат - пюре. Зварити гриби в невеликій
            кількості води, після готовності вийняти їх з бульйо­ну і промити холодною водою. Нарізані шматочками гриби
            скласти в посуд, додати дрібно нарізані (без шкірочки) солоні огірки, злегка підсмажену цибулю, лавровий
            лист, перець горошком і заправити попередньо підготовленим грибним бульйоном. Додати необхідну кількість
            гарячої води і варити 10 хв. Подавати зі сметаною, скибочками лимона, зеленню петрушки або кропу.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>10</recipeId>
        <title>Таронський суп</title>
        <portions>4</portions>
        <image>images/soups/10.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>курка 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>вода 7 склянок</ingredient>
            <ingredient>цибуля ріпчаста 4 головки</ingredient>
            <ingredient>морква 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>корінь селери 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>крупа перлова 1/2 склянки</ingredient>
            <ingredient>яєчні жовтки 2 шт.</ingredient>
            <ingredient>лимон 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>перець чорний горошком 5 шт.</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Курку випатрайте, промийте та відваріть з цілою цибулиною і розрізаними вздовж морквою та селерою до
            готовності. Курку дістаньте, м'якоть відокремте від кісток і наріжте кубиками зі стороною 1 см. З бульйону
            дістаньте варені овочі, бульйон процідіть.
            Перлову крупу переберіть, промийте 2-3 рази в теплій і один раз в гарячій воді, замочіть на годину.
            Підготовлену крупу залийте окропом, відваріть до м'якості, відвар злийте.
            Зварену крупу, дрібно нарізану цибулю, перець залийте гарячим бульйоном, проваріть, додайте курячу м'якоть,
            посоліть, покладіть в суп подрібнену цедру і очищену від шкірки і насіння нарізану кубиками м'якоть лимона,
            доведіть до кипіння.
            Жовтки розітріть, розведіть 1/2 склянки охолодженого бульйону, а потім влийте, помішуючи, в суп тонкою
            цівкою, доведіть блюдо до кипіння і подавайте на стіл.
            В давнину перлова крупа вважалася царським стравою. Процес її приготування був тривалим: перловку замочували
            на 12 годин, потім варили в молоці і млоїли в печі. Заправляли таку кашу свіжими вершками.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>11</recipeId>
        <title>Піті</title>
        <portions>2</portions>
        <image>images/soups/11.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>2 склянки води</ingredient>
            <ingredient>200-250 г м'якоті баранини</ingredient>
            <ingredient>2 головки ріпчастої цибулі</ingredient>
            <ingredient>1 помідор</ingredient>
            <ingredient>3-4 шт. аличі</ingredient>
            <ingredient>1-2 бульби картоплі</ingredient>
            <ingredient>1 ст. ложка нуту</ingredient>
            <ingredient>1 ст. ложка рубаною кінзи</ingredient>
            <ingredient>1 ст. ложка рубаної зелені петрушки</ingredient>
            <ingredient>1 ст. ложка рубленого чабера</ingredient>
            <ingredient>5-6 тичинок шафрану</ingredient>
            <ingredient>6 горошин чорного перцю</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Нут замочіть в холодній воді на 8-10 годин, після чого злийте воду і промийте горох.
            Баранину наріжте шматочками по 40 г, викладіть в глиняний горщик, додайте нут, залийте холодною водою і
            доведіть до кипіння. Додайте до баранини і нуту цілі головки цибулі і, щільно накривши кришкою, варіть суп в
            духовці 30-40 хвилин. Додайте крупно нарізані картоплю і помідор, аличу без кісточок, сіль, чорний перець і
            продовжуйте готувати страву в духовці ще 30-40 хвилин.
            Приготуйте настій шафрану: залийте його 6 ст. ложками крутого окропу і настоюйте протягом 20 хвилин.
            Заправте суп зеленню, настоєм шафрану і дайте постояти в духовці 2-3 хвилини. Подавайте піті в тому ж
            горщику, в якому він варився.
            Петрушку прийнято вважати універсальною пряністю. У їжі використовуються всі частини рослини: корінь, листя,
            насіння як в свіжому, так і в сушеному вигляді. Для приготування салатів використовують зелень петрушки,
            іноді сухе товчене насіння, свіжий тертий корінь. Петрушка відмінно підходить до сирів, сиру, холодних і
            гарячих супів. Це пряна рослина ідеально поєднується з гарячими стравами з м'яса, риби, морепродуктів,
            дичини, птиці, овочів, з начинками для пельменів, пирогів, піци і запіканок. Неможливо уявити без петрушки
            мариновані, солоні та в'ялені холодні закуски, паштети та ковбаси.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>12</recipeId>
        <title>Суп харчо з яловичини</title>
        <portions>6</portions>
        <image>images/soups/12.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>рис 1 стакан</ingredient>
            <ingredient>яловичина (грудинка) 1 кг</ingredient>
            <ingredient>помідори 300 г</ingredient>
            <ingredient>цибуля ріпчаста 3-4 головки</ingredient>
            <ingredient>лимон 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>паста томатна 2 ст. ложки</ingredient>
            <ingredient>кінза 5 гілочок</ingredient>
            <ingredient>зелень петрушки 5 гілочок</ingredient>
            <ingredient>лавровий лист 3 шт.</ingredient>
            <ingredient>часник 3 зубчики</ingredient>
            <ingredient>перець чилі мелений 1/ 2 ч. ложки</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>Суп-харчо зазвичай готують з нежирної яловичої грудинки, але в деяких випадках її замінюють бараниною
            чи свининою. Замість томатної пасти можна використовувати тклапі (пастилу з ткемалі або аличі ).
            Грудинку, порубавши на шматочки, залийте 4 л. гарячої води. Варіть до готовності на слабкому вогні, час від
            часу знімаючи піну і жир. Цибулю дрібно наріжте і обсмажте з томатною пастою і лавровим листом на знятому
            при варінні м'яса жирі. Всипте в бульйон рис.
            Помідори, очистивши від шкірки, дрібно наріжте, перемішайте з різною зеленню, часником і лимонним соком.
            Додайте в суп обсмажену цибулю, доведіть суп до кипіння. Покладіть в суп підготовлені помідори, посоліть,
            поперчіть, доведіть до кипіння. Зніміть каструлю з вогню і дайте супу настоятися під кришкою 20 хвилин.
            При подачі посипте суп рубаною зеленню.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>13</recipeId>
        <title>Солянка на кістковому бульйоні</title>
        <portions>6</portions>
        <image>images/soups/13.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>200 г м’яса і 400 г кісток</ingredient>
            <ingredient>1,5 л води,</ingredient>
            <ingredient>100 г шинки і сосисок,</ingredient>
            <ingredient>2 солоних огірки,</ingredient>
            <ingredient>1 цибулина,</ingredient>
            <ingredient>1 ст. ложка томату-пасти,</ingredient>
            <ingredient>40-50 г вершкового масла,</ingredient>
            <ingredient>1/2 лимона,</ingredient>
            <ingredient>6 маслин,</ingredient>
            <ingredient>Сіль, спеції зелень за смаком.</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Варити м’ясо-кістковий бульйон, як зазначено вище. М’ясо вийняти, а бульйон процідити через сито. У сотейник
            або сковороду покласти очищену, обмиту і нарізану півкільцями цибулю ріпчасту, додати вершкове масло,
            поставити на во­гонь і спасерувати при постійному помішуванні до золотаво­го кольору.
            Після додавання томату-пасти спасерувати ще 4-5 хв і потім розвести невеликою кількістю бульйону.
            Солоні неперезрілі огірки очистити від шкірочки, поріза­ти спочатку навпіл, а потім пластинками. У каструлю
            з про­цідженим бульйоном додати пасеровану цибулю з томатом-пастою, підготовлені огірки; поставити на вогонь
            і при слабкому кипінні варити 6-7 хв.
            Потім покласти перець горошком, лавровий лист, на­різані шматочками варене м’ясо, шинку, сосиски —
            круж­ками, сіль — за смаком і при слабкому кипінні варити ще 5 хв.
            При подачі на стіл у кожну тарілку із солянкою поклас­ти кілька маслин, сметану, два півкружки очищеного від
            цедри лимона і посипати дрібно нарізаною зеленню кропу або петрушки.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>14</recipeId>
        <title>Окрошка м'ясна</title>
        <portions>6</portions>
        <image>images/soups/14.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>350 г набору м’ясних продуктів.</ingredient>
            <ingredient>1,4 л хлібного квасу.</ingredient>
            <ingredient>0,7 л води кип’яченої.</ingredient>
            <ingredient>свіжа зелена цибуля.</ingredient>
            <ingredient>4 огірки.</ingredient>
            <ingredient>2 яйця.</ingredient>
            <ingredient>1 ст. ложка цукру.</ingredient>
            <ingredient>1 ч. ложка гірчиці.</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Варені м’ясні продукти, білки яєць нарізати дрібними кубиками, зелену цибулю пошаткувати і перетерти із
            сіллю. Огірки і картоплю нарізати кубиками. Гірчицю роз­терти із сіллю і яєчним жовтком і розмішати у квасі.
            Продукти змішати, залити за­правленим квасом і поставити у холодильник на 1-2 год. Перед подачею в окрошку
            покласти сметану і посипати зеленню. В окрошку мож­на додавати картоплю, відповідно зменшивши масу огірків,
            а також використовувати всілякі м’ясні продукти.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>15</recipeId>
        <title>Пісна грибна юшка</title>
        <portions>6</portions>
        <image>images/soups/15.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>100 г сушених білих грибів</ingredient>
            <ingredient>1-2 цибулини</ingredient>
            <ingredient>1-2 морквини</ingredient>
            <ingredient>5 картоплин</ingredient>
            <ingredient>петрушка-корінь</ingredient>
            <ingredient>соняшникова олія</ingredient>
            <ingredient>часник</ingredient>
            <ingredient>перець</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
            <ingredient>зелень: петрушка, кріп</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Сушені гриби замочити в холодній воді на кілька годин. Ставимо варити (в трьох літровій каструльці), на
            маленькому вогні. Нехай так поваряться одну годину. Додаємо почищену та порізану кубиками картопельку.
            Цибульку подрібнити і моркву почистити та потерти на терці або порізати, обсмажити на олійці і додати в
            юшку.
            Посолити, поперчити, додати духмяний перець, лавровий лист, якщо смакує. Так ще хвилин 10 повариться і
            додати вичавлений через часникодавку та припущений на олійці часничок та подрібнену зелень і давши аромату
            розійтись по всій хаті виключити юшечку.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>1</recipeId>
        <title>Гаспачо</title>
        <portions>4</portions>
        <image>images/soups/1.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>4 шт. помідорів</ingredient>
            <ingredient>2 шт. солодких перців</ingredient>
            <ingredient>2 шт. огірків</ingredient>
            <ingredient>1 головка ріпчастої цибулі</ingredient>
            <ingredient>2 зубчики часнику</ingredient>
            <ingredient>1/2 склянки оливкової олії</ingredient>
            <ingredient>2 ч. ложки лимонного соку</ingredient>
            <ingredient>3 ст. ложки зелені петрушки і рубаного кропу</ingredient>
            <ingredient>50 г сухариків</ingredient>
            <ingredient>чорний мелений перець</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>Цибулю наріжте дольками. Помідори надріжте крестнакрест, обдайте окропом, очистіть від шкірки і
            розріжте на 3-4 частини.
            Огірки очистіть від шкірки і наріжте кубиками. Солодкі перці розріжте навпіл, очистіть від насіння і
            перегородок і наріжте кубиками.
            Помідори, солодкий перець, огірки, цибулю і часник подрібніть блендером.
            До овочів додайте лимонний сік, оливкову олію, посоліть, поперчіть, перемішайте. Поставте суп в холодильник
            на 3 години.
            При подачі суп розлийте по тарілках, посипте рубаною зеленню і сухариками.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>2</recipeId>
        <title>Морквяний суп з грінками</title>
        <portions>4</portions>
        <image>images/soups/2.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>морква 800 г</ingredient>
            <ingredient>цибуля ріпчаста 1 головка</ingredient>
            <ingredient>коріандр мелений 1 ч. ложка</ingredient>
            <ingredient>насіння кмину мелене 1 ч. ложка</ingredient>
            <ingredient>паприка мелена 1 ч. ложка</ingredient>
            <ingredient>бульйон овочевий 1 л</ingredient>
            <ingredient>грінки часникові</ingredient>
            <ingredient>перець чорний мелений</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Цибулю дрібно порубайте, моркву наріжте кружечками і пасеруйте на олії на слабкому вогні, помішуючи, 5
            хвилин.
            Додайте коріандр, кмин, паприку і пасеруйте, помішуючи, ще хвилину.
            Пасеровані овочі залийте гарячим бульйоном, доведіть до кипіння, накрийте кришкою і варіть на слабкому вогні
            10 хвилин.
            Овочі з бульйоном збийте в міксері або кухонному комбайні до отримання однорідної маси. Знову перелийте в
            каструлю, посоліть, поперчіть і доведіть на помірному вогні до кипіння.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>3</recipeId>
        <title>Пісний суп з червоної квасолі</title>
        <portions>6</portions>
        <image>images/soups/3.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>квасоля червона 300 г</ingredient>
            <ingredient>горіхи волоські 100 г</ingredient>
            <ingredient>цибуля ріпчаста 1-2 головки</ingredient>
            <ingredient>вода 8 склянок</ingredient>
            <ingredient>сік гранатовий 2 склянки</ingredient>
            <ingredient>зелень петрушки, кропу, селери, кінза, м'ята по 1-2 гілочки</ingredient>
            <ingredient>перець пекучий 1/2 стручка</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Квасолю замочіть в холодній воді на 6-8 годин, воду злийте. Квасолю залийте свіжою водою (8 склянок) і
            варіть до готовності.
            Коли квасоля розвариться, розімніть її, щоб не залишилося цілих зерен, всипте рубані горіхи, дрібно нарізану
            ріпчасту цибулю і стручковий перець, посоліть і варіть ще 10 хвилин.
            Додайте в суп дрібно нарізану зелень, варіть ще 3 хвилини, потім влийте гранатовий сік і дайте закипіти.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>4</recipeId>
        <title>Пісний капусняк з грибами</title>
        <portions>8</portions>
        <image>images/soups/4.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>вода 3 л</ingredient>
            <ingredient>капуста квашена 800 г</ingredient>
            <ingredient>гриби 300 г</ingredient>
            <ingredient>морква 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>картопля 400 г</ingredient>
            <ingredient>корінь селери 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>корінь петрушки 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>корінь пастернаку 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>цибуля ріпчаста 1 головка</ingredient>
            <ingredient>масло рослинне 40 г</ingredient>
            <ingredient>лавровий лист 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>цукор 1 ч. ложка</ingredient>
            <ingredient>перець чорний горошком 2 шт.</ingredient>
            <ingredient>сметана 160 г</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Гриби наріжте скибочками, залийте водою і відваріть.
            Моркву, цибулю і коріння дрібно наріжте, обсмажте на олії.
            До квашеній капусті додайте частину грибного відвару, цукор, лавровий лист і тушкуйте капусту до готовності.
            Грибний відвар, що залишився, доведіть до кипіння, додайте картоплю, знову доведіть до кипіння, покладіть
            капусту, гриби, пасеровані цибулю, моркву і коріння, перець, сіль і варіть суп до готовності.
            При подачі посипте капусняк дрібно нарізаною зеленню петрушки і кропу, заправте сметаною.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>5</recipeId>
        <title>Гречаний суп з грибами</title>
        <portions>4</portions>
        <image>images/soups/5.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>Шампіньйони 150 гр;</ingredient>
            <ingredient>Картопля 2 шт;</ingredient>
            <ingredient>Гречана крупа 0.3 склянки;</ingredient>
            <ingredient>Цибуля ріпчаста 1 шт;</ingredient>
            <ingredient>Морква 1 шт;</ingredient>
            <ingredient>Сіль 1 ч.л;</ingredient>
            <ingredient>Вода 2 літри;</ingredient>
            <ingredient>Петрушка 2 ст. л.;</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Цибулю нарізати невеликими кубиками. Моркву натерти на тертці. У сковороді нагріти рослинне масло. Скласти
            цибулю і моркву. Обсмажувати до м'якості. Потім додати гриби, нарізані пластинками. Обсмажувати все разом до
            золотистого кольору.
            У каструлю налити 2 літри води, довести до кипіння. Скласти картоплю нарізану кубиками, засипати миту
            гречану крупу. Варити на слабкому вогні 10 хвилин. Потім додати смажену цибулю, моркву та гриби. За смаком
            приправити сіллю.
            Гречаний суп з грибами варити ще 5-7 хвилин. Додати рубану зелень і зняти з вогню. приємного апетиту
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>6</recipeId>
        <title>Картопляний суп з цвітною капустою</title>
        <portions>4</portions>
        <image>images/soups/6.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>картопля 4 шт.</ingredient>
            <ingredient>капуста цвітна 200 г</ingredient>
            <ingredient>морква 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>стебла селери 4 шт.</ingredient>
            <ingredient>цибуля-порей 1/4 стебла</ingredient>
            <ingredient>кабачок 1/2 шт.</ingredient>
            <ingredient>перець солодкий 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>помідори 2 шт.</ingredient>
            <ingredient>вода - 4 склянки</ingredient>
            <ingredient>масло топлене 2 ст. ложки</ingredient>
            <ingredient>сметана 4 ст. ложки</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Моркву і цибулю-порей наріжте кружальцями, перець - соломкою. Спасеруйте овочі на топленому маслі.
            Картопля, стебла селери і кабачок наріжте скибочками, капусту розберіть на суцвіття.
            У киплячу воду покладіть картоплю і доведіть до кипіння. Додайте кабачок, селеру, капусту, пасеровані овочі
            і варіть 10 хвилин. Наприкінці варіння покладіть нарізані часточками помідори, посоліть і варіть суп ще 5
            хвилин.
            Подавайте суп зі сметаною і рубаною зеленню.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>7</recipeId>
        <title>Овочевий суп з грибами</title>
        <portions>4</portions>
        <image>images/soups/7.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>картопля 4 шт.</ingredient>
            <ingredient>картопля 2 шт.</ingredient>
            <ingredient>морква 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>перець солодкий червоний 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>цибуля-порей 1 стебло</ingredient>
            <ingredient>зелений горошок 100 г</ingredient>
            <ingredient>печериці 200 г</ingredient>
            <ingredient>відвар овочевий 1 л</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Картоплю, моркву і перець наріжте кубиками, гриби - скибочками, цибулю - кружальцями. Овочі та гриби
            покладіть в чашу мультиварки, залийте гарячим відваром і готуйте в програмі «Тушкування» 20 хвилин.
            Додайте зелений горошок, посоліть і продовжуйте готувати ще 5 хвилин.
            Окремо до супу можна подати зелень петрушки і скибочки.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>8</recipeId>
        <title>Суп овочевий</title>
        <portions>4</portions>
        <image>images/soups/8.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>1,5 л води,</ingredient>
            <ingredient>4 великі картоплини,</ingredient>
            <ingredient>2 морквини,</ingredient>
            <ingredient>1 корінь селери,</ingredient>
            <ingredient>1 корінь петрушки,</ingredient>
            <ingredient>1 пастернак,</ingredient>
            <ingredient>1 цибулина,</ingredient>
            <ingredient>150 г сметани,</ingredient>
            <ingredient>1 яєчний жовток,</ingredient>
            <ingredient>зелень кропу і петрушки,</ingredient>
            <ingredient>сіль за смаком.</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Моркву, селеру, петрушку, цибулю і пастернак нарізати невеликими часточка­ми, зварити в підсоленій воді.
            Коли овочі будуть майже готові, додати нарізану кар­топлю. Окремо змішати сметану з жовтком. Після того як
            картопля стане м’якою, за­правити суп сметаною з яйцем, ретельно помішуючи, додати дрібно нарізану зелень.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>9</recipeId>
        <title>Солянка на грибному бульйоні</title>
        <portions>4</portions>
        <image>images/soups/9.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>500 г грибів,</ingredient>
            <ingredient>2 цибулини,</ingredient>
            <ingredient>2 ст. ложки томату-пюре</ingredient>
            <ingredient>2 ст. ложки масла</ingredient>
            <ingredient>100 г сметани,</ingredient>
            <ingredient>1/4 лимона,</ingredient>
            <ingredient>150 -200 г. солоних огірків.</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Нашаткувати і злегка присмажити цибулю, додавши наприкінці смаження томат - пюре. Зварити гриби в невеликій
            кількості води, після готовності вийняти їх з бульйо­ну і промити холодною водою. Нарізані шматочками гриби
            скласти в посуд, додати дрібно нарізані (без шкірочки) солоні огірки, злегка підсмажену цибулю, лавровий
            лист, перець горошком і заправити попередньо підготовленим грибним бульйоном. Додати необхідну кількість
            гарячої води і варити 10 хв. Подавати зі сметаною, скибочками лимона, зеленню петрушки або кропу.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>10</recipeId>
        <title>Таронський суп</title>
        <portions>4</portions>
        <image>images/soups/10.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>курка 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>вода 7 склянок</ingredient>
            <ingredient>цибуля ріпчаста 4 головки</ingredient>
            <ingredient>морква 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>корінь селери 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>крупа перлова 1/2 склянки</ingredient>
            <ingredient>яєчні жовтки 2 шт.</ingredient>
            <ingredient>лимон 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>перець чорний горошком 5 шт.</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Курку випатрайте, промийте та відваріть з цілою цибулиною і розрізаними вздовж морквою та селерою до
            готовності. Курку дістаньте, м'якоть відокремте від кісток і наріжте кубиками зі стороною 1 см. З бульйону
            дістаньте варені овочі, бульйон процідіть.
            Перлову крупу переберіть, промийте 2-3 рази в теплій і один раз в гарячій воді, замочіть на годину.
            Підготовлену крупу залийте окропом, відваріть до м'якості, відвар злийте.
            Зварену крупу, дрібно нарізану цибулю, перець залийте гарячим бульйоном, проваріть, додайте курячу м'якоть,
            посоліть, покладіть в суп подрібнену цедру і очищену від шкірки і насіння нарізану кубиками м'якоть лимона,
            доведіть до кипіння.
            Жовтки розітріть, розведіть 1/2 склянки охолодженого бульйону, а потім влийте, помішуючи, в суп тонкою
            цівкою, доведіть блюдо до кипіння і подавайте на стіл.
            В давнину перлова крупа вважалася царським стравою. Процес її приготування був тривалим: перловку замочували
            на 12 годин, потім варили в молоці і млоїли в печі. Заправляли таку кашу свіжими вершками.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>11</recipeId>
        <title>Піті</title>
        <portions>2</portions>
        <image>images/soups/11.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>2 склянки води</ingredient>
            <ingredient>200-250 г м'якоті баранини</ingredient>
            <ingredient>2 головки ріпчастої цибулі</ingredient>
            <ingredient>1 помідор</ingredient>
            <ingredient>3-4 шт. аличі</ingredient>
            <ingredient>1-2 бульби картоплі</ingredient>
            <ingredient>1 ст. ложка нуту</ingredient>
            <ingredient>1 ст. ложка рубаною кінзи</ingredient>
            <ingredient>1 ст. ложка рубаної зелені петрушки</ingredient>
            <ingredient>1 ст. ложка рубленого чабера</ingredient>
            <ingredient>5-6 тичинок шафрану</ingredient>
            <ingredient>6 горошин чорного перцю</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Нут замочіть в холодній воді на 8-10 годин, після чого злийте воду і промийте горох.
            Баранину наріжте шматочками по 40 г, викладіть в глиняний горщик, додайте нут, залийте холодною водою і
            доведіть до кипіння. Додайте до баранини і нуту цілі головки цибулі і, щільно накривши кришкою, варіть суп в
            духовці 30-40 хвилин. Додайте крупно нарізані картоплю і помідор, аличу без кісточок, сіль, чорний перець і
            продовжуйте готувати страву в духовці ще 30-40 хвилин.
            Приготуйте настій шафрану: залийте його 6 ст. ложками крутого окропу і настоюйте протягом 20 хвилин.
            Заправте суп зеленню, настоєм шафрану і дайте постояти в духовці 2-3 хвилини. Подавайте піті в тому ж
            горщику, в якому він варився.
            Петрушку прийнято вважати універсальною пряністю. У їжі використовуються всі частини рослини: корінь, листя,
            насіння як в свіжому, так і в сушеному вигляді. Для приготування салатів використовують зелень петрушки,
            іноді сухе товчене насіння, свіжий тертий корінь. Петрушка відмінно підходить до сирів, сиру, холодних і
            гарячих супів. Це пряна рослина ідеально поєднується з гарячими стравами з м'яса, риби, морепродуктів,
            дичини, птиці, овочів, з начинками для пельменів, пирогів, піци і запіканок. Неможливо уявити без петрушки
            мариновані, солоні та в'ялені холодні закуски, паштети та ковбаси.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>12</recipeId>
        <title>Суп харчо з яловичини</title>
        <portions>6</portions>
        <image>images/soups/12.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>рис 1 стакан</ingredient>
            <ingredient>яловичина (грудинка) 1 кг</ingredient>
            <ingredient>помідори 300 г</ingredient>
            <ingredient>цибуля ріпчаста 3-4 головки</ingredient>
            <ingredient>лимон 1 шт.</ingredient>
            <ingredient>паста томатна 2 ст. ложки</ingredient>
            <ingredient>кінза 5 гілочок</ingredient>
            <ingredient>зелень петрушки 5 гілочок</ingredient>
            <ingredient>лавровий лист 3 шт.</ingredient>
            <ingredient>часник 3 зубчики</ingredient>
            <ingredient>перець чилі мелений 1/ 2 ч. ложки</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>Суп-харчо зазвичай готують з нежирної яловичої грудинки, але в деяких випадках її замінюють бараниною
            чи свининою. Замість томатної пасти можна використовувати тклапі (пастилу з ткемалі або аличі ).
            Грудинку, порубавши на шматочки, залийте 4 л. гарячої води. Варіть до готовності на слабкому вогні, час від
            часу знімаючи піну і жир. Цибулю дрібно наріжте і обсмажте з томатною пастою і лавровим листом на знятому
            при варінні м'яса жирі. Всипте в бульйон рис.
            Помідори, очистивши від шкірки, дрібно наріжте, перемішайте з різною зеленню, часником і лимонним соком.
            Додайте в суп обсмажену цибулю, доведіть суп до кипіння. Покладіть в суп підготовлені помідори, посоліть,
            поперчіть, доведіть до кипіння. Зніміть каструлю з вогню і дайте супу настоятися під кришкою 20 хвилин.
            При подачі посипте суп рубаною зеленню.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>13</recipeId>
        <title>Солянка на кістковому бульйоні</title>
        <portions>6</portions>
        <image>images/soups/13.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>200 г м’яса і 400 г кісток</ingredient>
            <ingredient>1,5 л води,</ingredient>
            <ingredient>100 г шинки і сосисок,</ingredient>
            <ingredient>2 солоних огірки,</ingredient>
            <ingredient>1 цибулина,</ingredient>
            <ingredient>1 ст. ложка томату-пасти,</ingredient>
            <ingredient>40-50 г вершкового масла,</ingredient>
            <ingredient>1/2 лимона,</ingredient>
            <ingredient>6 маслин,</ingredient>
            <ingredient>Сіль, спеції зелень за смаком.</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Варити м’ясо-кістковий бульйон, як зазначено вище. М’ясо вийняти, а бульйон процідити через сито. У сотейник
            або сковороду покласти очищену, обмиту і нарізану півкільцями цибулю ріпчасту, додати вершкове масло,
            поставити на во­гонь і спасерувати при постійному помішуванні до золотаво­го кольору.
            Після додавання томату-пасти спасерувати ще 4-5 хв і потім розвести невеликою кількістю бульйону.
            Солоні неперезрілі огірки очистити від шкірочки, поріза­ти спочатку навпіл, а потім пластинками. У каструлю
            з про­цідженим бульйоном додати пасеровану цибулю з томатом-пастою, підготовлені огірки; поставити на вогонь
            і при слабкому кипінні варити 6-7 хв.
            Потім покласти перець горошком, лавровий лист, на­різані шматочками варене м’ясо, шинку, сосиски —
            круж­ками, сіль — за смаком і при слабкому кипінні варити ще 5 хв.
            При подачі на стіл у кожну тарілку із солянкою поклас­ти кілька маслин, сметану, два півкружки очищеного від
            цедри лимона і посипати дрібно нарізаною зеленню кропу або петрушки.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>14</recipeId>
        <title>Окрошка м'ясна</title>
        <portions>6</portions>
        <image>images/soups/14.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>350 г набору м’ясних продуктів.</ingredient>
            <ingredient>1,4 л хлібного квасу.</ingredient>
            <ingredient>0,7 л води кип’яченої.</ingredient>
            <ingredient>свіжа зелена цибуля.</ingredient>
            <ingredient>4 огірки.</ingredient>
            <ingredient>2 яйця.</ingredient>
            <ingredient>1 ст. ложка цукру.</ingredient>
            <ingredient>1 ч. ложка гірчиці.</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Варені м’ясні продукти, білки яєць нарізати дрібними кубиками, зелену цибулю пошаткувати і перетерти із
            сіллю. Огірки і картоплю нарізати кубиками. Гірчицю роз­терти із сіллю і яєчним жовтком і розмішати у квасі.
            Продукти змішати, залити за­правленим квасом і поставити у холодильник на 1-2 год. Перед подачею в окрошку
            покласти сметану і посипати зеленню. В окрошку мож­на додавати картоплю, відповідно зменшивши масу огірків,
            а також використовувати всілякі м’ясні продукти.
        </cooking>
    </recipe>
    <recipe>
        <recipeId>15</recipeId>
        <title>Пісна грибна юшка</title>
        <portions>6</portions>
        <image>images/soups/15.jpg</image>
        <ingredients>
            <ingredient>100 г сушених білих грибів</ingredient>
            <ingredient>1-2 цибулини</ingredient>
            <ingredient>1-2 морквини</ingredient>
            <ingredient>5 картоплин</ingredient>
            <ingredient>петрушка-корінь</ingredient>
            <ingredient>соняшникова олія</ingredient>
            <ingredient>часник</ingredient>
            <ingredient>перець</ingredient>
            <ingredient>сіль</ingredient>
            <ingredient>зелень: петрушка, кріп</ingredient>
        </ingredients>
        <cooking>
            Сушені гриби замочити в холодній воді на кілька годин. Ставимо варити (в трьох літровій каструльці), на
            маленькому вогні. Нехай так поваряться одну годину. Додаємо почищену та порізану кубиками картопельку.
            Цибульку подрібнити і моркву почистити та потерти на терці або порізати, обсмажити на олійці і додати в
            юшку.
            Посолити, поперчити, додати духмяний перець, лавровий лист, якщо смакує. Так ще хвилин 10 повариться і
            додати вичавлений через часникодавку та припущений на олійці часничок та подрібнену зелень і давши аромату
            розійтись по всій хаті виключити юшечку.
        </cooking>
    </recipe>
</catalog>